# パステル風ブラシ ver 0.2

## 概要

これは、mdiapp+、コミラボ+、FireAlpaca、MedibangPaint系統のペイントツールで動くスクリプトです。
パステル風のブラシで、紙の上で描いたような質感の再現を目指しました。
簡易的な混色もできるようになりました。

## 内容物

* pastel_rectangle.bs
* pastel_ellipse.bs
* readme.txt

## pastel_rectangle.bs & pastel_ellipse.bs

四角形か、円形の範囲で、小さい円を散布しています。
rectangleは、四角形に限定され、ellipseは円形に限定されます。
パラメータは、どちらも同じです。

* interval | 間隔
	* 描画間隔を設定します。

* threshold | しきい値
	* 小さい円の描画や大きさを制限する、しきい値を設定します。
	100(%)に近づくほど、円の大きさが小さくなり、描画されなくなります。

* density | 密度
	* 100(%)に近づくほど、小さい円の大きさが大きくなり、結果的に密度が増します。

* roughness | 粗さ
	* 小さい円の大きさがランダムになります。
	100(%)に近づくほど、小さい円の大きさの差が大きくなります。

* flat | 扁平率
	* 小さい円を描画する範囲の幅を狭めます。

* angle | 角度
	* 小さい円を描画する範囲を回転させます。
	角度は、0～179度まで設定できます。100(%)にすると、角度がランダムになります。

* soft_edge | ソフトエッジ
	* 描画する範囲の境目にある、小さい円を徐々に小さくします。
	100(%)に近づくほど、境目がソフトな印象になります。

* p_size | p_サイズ
	* 小さい円の描画範囲を制御する、筆圧値を設定します。筆圧が弱くなるほど、範囲が狭まります。
	また、100(%)に近づくほど、筆圧の差が極端になります。

* p_density | p_密度
	* 小さい円の密度の制御をする、筆圧値を設定します。筆圧が弱くなるほど、密度が減ります。
	また、100(%)に近づくほど、筆圧の差が極端になります。

* p_alpha | p_透明度
	* 小さい円の透明度を制御する、筆圧値を設定します。筆圧が弱いほど、透明になります。
	また、100(%)に近づくほど、筆圧の差が極端になります。

そして、混色機能についてですが、混ざり具合は筆圧によって変わります。
筆圧が最大のときは、拾った色と混ざらず前景色で、最小のときは逆に拾った色に近くなります。
さらに、透明度が0か1(%)のときは、拾った色のみで描画され、色がついていない状態で混ぜたり、伸ばしたりできます。
このときの透明度は、p_alpha | p_透明度のパラメータでを変更し、100(%)になるほど透明になります。

また、この混色機能は簡易的なので、細かい調整はできません。
その為、スクリプトを直接編集するしかありません。
ひとまず、以下の変数の値を変更すれば、混色の筆圧調整するのは可能です。

	mixPressLv=8-6*(1-math.min(bs_width(), 20)/20)

mixPressLvは、どちらも55行目付近にあります。
値が大きくなるほど、筆圧の差が極端になりますので、柔らかめにしたい場合は、数値を下げてみてください。
8の後にある、-6*(1-math.min(bs_width(), 20)/20)は、ブラシ幅が小さいときの調整分です。
描き込むときに色が乗せにくいので、そうしています。
効果が微妙だったら、消してください。

## 変更履歴

* 2018/05/25 ver 0.2
	* 混色機能を追加した。
	* pastel.bsを削除。四角形と円形の混合型がなくなった。

* 2018/02/25 ver 0.12
	* 粗さのパラメータ関連の値を、もっと外見的に変化するように変更した。

* 2018/02/22 ver 0.11
	* 密度のパラメータ関連の値を、少しだけ大きくした。

* 2018/02/20 ver 0.1
	* 初版。

## その他

スクリプト自体は、勝手に弄るなり、再配布するなり、ご自由にしてください。
ただし、完全なソースコードの保証はできません。
編集データの紛失等がないよう、ご自身で気を付けてくださると幸いです。
